點解香港咁撚奇怪

香港不嬲都係講搵錢為上
中學要名校 大學仲要神科 (咩醫生 律師 GBUS)
出到嚟做野要做 就要做人上人(AO EO BIG4 IBANKER)

但近幾年竟然會有人話咩要有夢想 為理想奮鬥同堅持
就好似狂舞派同點五步
叫人咩堅持夢想 唔好放棄
特別係呢一代
所以想問下點解會咁

時勢做英雄🔥

做唔到醫生律師咪講夢想囉

上一輩唔水你追下夢佢個江山邊度穩

DLLM

價值觀唔同？
我有時問下d fd去搵d特別野一齊做下
都一句達埋黎不如慳返d時間去炒股

所以想問下點解會唔同

咁有人放棄做醫生去做巴士佬又點解

認真問

*狀元 做緊金融才俊

鍾意咪去做 做醫生律師一定搵到錢
但係咪自己想做 仲要呢世都係咁